「隊穿牆」多用途室用途多

對下聯！

停車場內多車停

唔錯喎

多數人客賓周長

E22一日22班

新電影院電影新

你老母兮親下廚

呢個都似樣！

中出師表出師中

大埔空姐胸部大

油麻地成地麻油

好公整

咁都唔錯 完全對錯wo

讀英文書英文讀

長洲賓客賓周長

黎諾懿可以落黎！

隊隊隊隊

汝家池塘多鮫魚

硬擦膠係柒鳩贛

我欣賞你嘅斯露

食屎叮噹叮屎食

屌你

嬰國寶城國寶嬰

硬擦膠的擦膠硬

屌你 對得好好

個對唔係調轉喎大佬

點解咁多人對調轉

軟雪糕車雪糕軟

開post標題都fail啦

屌自膠

外太空船太空外

大小賭場賭大小

呢個都幾好

759仲唔夠柒

我都諗到

新地鐵站地鐵新
新巴士站巴士新
新的士站的士新
舊地鐵站地鐵舊
舊巴士站巴士舊
舊的士站的士舊

點解對錯哂個啲都可以話唔錯

你對左未？

我又黎
智能電話能致電

自己對都錯🤦🏿‍♂️

屌垃圾比垃圾屌

新填地街填地新

笑鳩人比鳩人笑

形容詞對形容詞，四個字嘅名詞對四個字。平仄懶得對埋

樓主ON9

錯撚晒屌撚大喲

上水居民居水上

笑撚到我

屌老味，呢個垃圾post到上到熱門，lihkg已死

樓主都戇鳩鳩唔知自己句野結構係點。

認真post黎呀腥

Post垃圾開垃圾post

垃圾開post好垃圾

一二三四三二一

你個結構係1 2 3 4 2 3 1
你自己對個啲係 1 2 3 4 3 2 1

好計數機計數好
不過我呢個好似都錯

Ppappap

錯

條件係

1.多用途室用途多

2.多用途室用途多
頭四個字係一個名詞

3.多用途室用途多
紅色部分要名詞

多士爐屎多

新會然 ？

仆街周瑜周街仆

你最多可以話新電影院唔係名詞 其他你錯撚哂
唔好扮識

樓主智障？

你都知條件係乜都可以話係錯

對聯人出聯人對

頂我話條件係呢啲啫 嗰句唔係對錯哂 不過多用途室係一個term 但係新電影院唔係
或者我應該將條件2改番做專有名詞

笑少年兮少年笑

先唔好講我係咪扮識 你都要講下你嘅point

成龍狗衝九龍城

對聯的而且確係要睇詞性，排序同平仄。
多用途室用途多
首先係排序問題 以樓主為例 1 2 3 4 2 3 1
之後係詞性 大多數都係睇你點理解詞野 4字名詞對番4字名詞 兩字名詞對番兩字名詞 單事形容詞對單字形容詞
最後係平仄，基本條件係上下平仄相對，以及上句尾字必為仄聲。

不過大家開post玩下，又何需咁認真呢

對對post通常都係個D答案

食屎叮噹、仆街周瑜、大圍三姑
頭兩個出現左, 召喚三姑

少見面禮見面少

高質post

你都寫埋出黎囉，做咩唔打埋佢
大圍三姑三圍大

笑到斷氣

少奶奶媽奶奶少

PTGF PT多

樓主玩撚哂啦，求其up句就叫對聯

垃圾中文
多用途室多用途
仆街周瑜周街仆

青蘋果樹蘋果青

你對唔對到先？

你個名比你個對出色

屌你老母樓主腦裝屎就咪撚玩咩對聯啦 根本個上聯都已經柒 冇特別
人地鳩對 都唔啱詞性 擺位錯撚晒 你又話唔錯唔錯 你就真係唔錯啦 係錯撚晒呀柒頭
送多句下聯比你:屌你老母臭化閪
快啲話唔錯啦

咸肉餅飯肉餅咸

平仄，上下平仄，即係咩？

對下對都咁惡，sor lor

推

西東當鋪當東西

上水空姐胸部細

噉咪唔對囉

隊

多途用室途用多

諸葛紫岐腳趾豬